## Ejercicios propuesto
# Trabaje con una tabla llamada "empleados".
## 01 Elimine la tabla y créela:

```sql
drop table empleados;

create table empleados(
    apellido varchar2(20),
    nombre varchar2(20) not null,
    domicilio varchar2(30)
);

```
## 02 Agregue un campo "fechaingreso" de tipo date que acepte valores nulos

```sql
ALTER TABLE empleados
ADD fechaingreso DATE;
```
## 03 Verifique que la estructura de la tabla ha cambiado

```sql
DESC empleados;
```
## 04 Agregue un campo "seccion" de tipo caracter que no permita valores nulos y verifique que el nuevo campo existe

```sql
ALTER TABLE empleados
ADD seccion CHAR(1) NOT NULL;

DESC empleados;
```
## 05 Ingrese algunos registros:

```sql
insert into empleados values('Lopez','Juan','Colon 123','10/10/1980','Contaduria');
insert into empleados values('Gonzalez','Juana','Avellaneda 222','01/05/1990','Sistemas');
insert into empleados values('Perez','Luis','Caseros 987','12/09/2000','Secretaria');

```
## 06 Intente agregar un campo "sueldo" que no admita valores nulos.

```sql
ALTER TABLE empleados
ADD sueldo NUMBER(10, 2) NOT NULL;
```
## 07 Agregue el campo "sueldo" no nulo y con el valor 0 por defecto.

```sql
ALTER TABLE empleados
MODIFY sueldo NUMBER(10, 2) DEFAULT 0 NOT NULL;
```
## 08 Verifique que la estructura de la tabla ha cambiado.

```sql
DESC empleados;
```
